任志剛：當港元鈎唔住一種貨幣，咁咪鈎第二樣囉

行政會議成員、金管局前總裁任志剛，今早出席商台節目訪問時表示，相信中國會繼續推動人民幣國際化，而香港可在過程中，主動將人民幣推向資本市場，舉例指可以容許投資者，選擇以人民幣在本港買賣股票，認為措施亦有助減少港幣的流出及流入，有利香港保持貨幣穩定。

任志剛又指，難以估計中美關係會如何發展，但相信美國極不可能推出不讓香港使用美元的「核子武器」。不過，他又指香港亦要為此情況作好準備，當港元鈎不住一種貨幣，「當你鈎唔住一樣嘅時候，唔俾你鈎，咁咪鈎第二樣囉」，但他強調並非建議港元與美元脫鈎，只是本港亦要有後備方案。聯繫匯率已實行38年，穩如磐石，而美元獨大地位難受挑戰，看不到美元作為全球最重要貨幣的地位，會在中短期內受特別影響。

一旦美國將金融武器化，會為國際，以至香港金融帶來危險。不過美國作為全球最大負債國，而中國作為美國的最大債權人，美國極不可能使出資金限制、外匯管制及債務違約等金融武器，否則美國會是「攞苦嚟辛，呢個會搞到好大，所以我覺得美國唔會去到咁盡。」

至於美國因應港區國安法等對香港實施的制裁，他相信不會達到影響香港國際金融中心地位的程度，認為現時的制裁，只是令到在制裁名單上的個人較慘，「咁呢班人係慘嘅，好似林鄭咁出糧都要用現鈔，都慘嘅。」相信美國不會將制裁對象擴大到機構或政府。

快點擁抱祖國貨幣吧

支持同人仔掛鈎

atna
幾時勾人仔？

，只是令到在制裁名單上的個人較慘，「咁呢班人係慘嘅，好似林鄭咁出糧都要用現鈔，都慘嘅。」相信美國不會將制裁對象擴大到機構或政府

被你打到坐監既小朋友仲慘
下一輪制裁一定會擴大到機構同政府
警隊 海關 立法會

Chi na order

咁似老衲 d 口吻

雞黎 邊條仔有錢就主動痴埋去勾佢

其實同人仔掛鈎係合理

現時香港既經濟, 受中國影響較大

掛人仔, 可以令貨幣政策同實體經濟周期同步

為脫勾美元掛勾人仔探口風

岩呀岩呀
到時人仔可以自由對換
幾時勾？

其實佢又講得無錯嘅
只不過一樣合理既事
去到特衰政府手上
都可以成件事錯晒
例：逃犯條例

嘩 放風頂唔住喇

支持攬炒

會唔會一夜之間變廢紙

快啲。唔該。 加速

快d鈎人仔

通常突然宣布

係咪掛人民幣😂😂

我都好支持

反正錢已在美國

跟bitcoin囉傻西

如果港元真係同某帝脱鈎, 咁佢地點走資

好似新加坡咁轉掛一籃子貨幣囉

民間可以仍然唔準自由兌換 (設每日上限)

掛鈎人仔, 其實係金管局, 用外匯儲備同存款證工具, 去干預港元同人仔之間既匯價, 維持係一定水平

呢D係央行同央行, 以及央行同機構投資者之間既事

仲掛鈎
直接用人民幣擁抱大灣區

鈎BTC

呢個都可以

不過要人大開一次會舉手, 修改基本法

已經走緊啦

走左幾百億去加拿大 咩人會有咁既本錢

施永青會唔知點買雲吞麵

人仔唔係自由流通
而且中共要外匯 來買糧食
沒港元勾美元 點賺外匯

港元係有機會一夜間變廢紙

掛完係用在岸定離岸價

OUT 囉

勾人仔羅

不如鈎盧布？

勾人仔係咪仲玩linked exchange rate？

無得自由對換會不會做不到arbitrage

黎多次97一下比人打爆啦

利申，支持link人仔攬炒

過去中國一直都賺緊外匯

中國工業出口一直都賺緊外匯

香港聯匯, 同中國賺外匯, 係完全兩件事嚟

講到咁我真係除左必要洗費外， 全部轉美金同歐元算鳩數

咁關心美國做咩啫，美國會為香港自由而吃虧唔係仲偉大？

其實掛人仔呢樣嘢

技術上, 係無問題, 係可以做到的

問題只係政治問題

釣魚咩

G持勾以太幣 Bitcoin
唔好衰俾國際社會睇

勾人仔

脫勾都得架

錯
香港股市就係吸外匯既地方
中國出口 經香港轉口 都係香港先收外匯

啱呀 聽日扣人民幣囉

人仔掛鈎港紙

無可能脫勾，一脫左勾，班中共高官點樣換美元洗黑錢，港元對大陸無左最重要既功能，IPO都無左回血劍既意義

仲有人理條廢老

港元勾人仔
咁不如直接用人仔
要勾一定勾結外國貨幣

工業貨物, 大部份係直接出口歐美

香港轉運貨量, 已經被中國港口超越咗好耐

鈎津巴布韋幣

無軍事底就出少句聲啦柒頭

幾好笑啫

勾人民弊囉

中國官員, 一直都有用「投資外國企業」嚟走錢

經香港走錢既, 平民多D

支持同人民幣掛鈎，唔比膠官走資

鈎人民弊

無錢維持7.8咪脫鈎囉。

若掛人民幣供樓利率是否要跟番大陸呀？即係幾多厘呀？

留返3個月洗費左右

掛人民幣了

人大可以簡單啲開一次會舉手，俾人大本種嘅基本法小組有權力任意更改基本法就得。

然後領導覺得想點，個小組就可以自動波即刻舉手決定廢立。

好似全國性法律 >> 對香港專用嘅"全國性法律"
再寸啲可以講，強國每一條法律都係全國性嘅，所以只要有需要就可以全部適用。

神早已兌定btc 脫鈎囉

唔脫正契弟

係就快, 唔好等下個禮拜

屌唔到女神咪屌欣宜

快

wfc 轉晒美金

供樓利率若跟大陸看齊，應係幾好

其他離岸啦

用人民幣結算
訓醒變晒廢紙

釣人仔最好

好彩9成資產美金

報名被制裁

勾未啊仆街

大家準備抬一噸現金去買麵包

加入世貿既重大意義

就係中國唔駛依靠香港做轉運貿易

到時係被迫到唔脫唔得

廢話乜撚都冇講過

鈎瓦努阿圖

刁种就係想遏止

實際做係難

因為你宣佈之前
實有25流出
班大手咪狂放港元
到時咪又通晒天骨牌效應

貼make in HK 再香港出 直情有特殊關稅
不過現時沒左

到其時人仔貶值，攬炒

政治風險無限大

自由兌換有上限？ 咁到叫自由兌換？
港幣換人仔，可以防止走資

EXACT7LY

兒登仔唔係習近平既角度去諗

中國認為, 自己已經係第二大經濟體

可以由自己定遊戲規則, 挑戰美國既秩序, 包括挑戰美金地位

我決定點做, 係外國要跟我既一套, 同中國做生意就跟我既一套

呢個就係習近平既中華民族偉大復興

戇鳩先咁講

跟 usdt

出口貨, 不嬲都係MIC
鬼佬一樣買
IPHONE都係MIC, 香港人一樣買

自從中國加入世貿後, 香港係貿易角色, 一直FADE OUT

唔準自由兌換
識唔識字?

不如鈎BTM

點解要掛，廢港紙唔得咩？

港元儲備一早比支那打白條，用人仔公仔紙找數

唔會，人仔係支那重用到，不過變委内瑞拉，一包煙1000 蚊

脫啦屌你老母8成身家係美股

內地資本管制，每人每年限提5萬美金。如果有日掛人仔，代表香港都會有類似限制。

利申：按盡左層樓借港紙換晒美金，調埋去離岸

點解？

香港經濟周期, 受中國經濟體影響, 多過美國經濟體影響

林鄭就係唔想你走資

快撚啲鈎人仔啦

似

個匯率要既係穩定麻，轉去另一隻唔穩定既貨幣貪過癮咩戇鳩；單睇地緣影響一早勾完英磅勾歐羅啦戇鳩。

all in 晒台灣

咪又係得把口唔鈎鎂香港變返小漁村啦
除非無啦啦俾人"發現"無左啲外匯儲備不過唔會突然行到依步

佢個CCL好重要架，影響全港樓價

人仔兌美金匯價不嬲都無乜太大波幅, 點解唔穩定？

聯匯就係放棄自己貨幣政策

最好既做法, 就係掛鈎同自己經濟周期最接近既國家貨幣

天真

回復金本位！

台灣係current account surplus，台幣一直有升值壓力。但係台灣資本進出一樣有管制。

唔好咁痴線啦，如果掛人民幣，香港即刻撲街都似，同埋共鏟黨有無咁on9

港紙鈎唔住老美，咪鈎人仔，有咩問題？

呢個唔通先係真實情況
用人仔做庫房儲備
有趣有趣

陰屍紙

真，我家下就係指岀有問題，但佢只係話無問題無解釋，咁乜都話無問題就得，我夠可以話政治上無問題啦，人大一過，立法會過，仲有乜政治問題？

今次又有幾多億走資

講到好識經濟!! 實質知條毛.
一野KO你, 人民幣唔係可以完全自由轉換貨幣.

全球化下,港元吃香係因為世界通用.
自由出入.
唔係點解D人來香港買股票,唔去中共買股票.
點解之前中共股票,去美國上市.

只要港元同人仔掛勾,香港同中共經濟.
好快玩能完.

留名狗總地底要起金庫

啱呀！ 不過到時唔使旨意換到美金.

一個國家有兩種貨幣 應該直接取締港元

真正芝麻人不吃這一套

美帝太邪惡啦
同人民幣掛啦 快手

以前中共無咁on 九.
但是依家係雜總當家.
唔會有最on 九, 只會有更on 九.

只有on 九先會, 咁高調攪九香港.
只有on 九先會, 咁高調話要同伊朗去美元化.

條撚準備

好彩個個月自動轉美金

勾人仔=廢港元，一個国家要兩隻幣做咩

看不到美元作為全球最重要貨幣的地位，會在中短期內受特別影響。

點敢脫呀

遲早，搶晒你d美元儲備換番人仔俾你

廿蚊同一百蚊掛鈎咪得囉有乜好嘈

個頭盔戴到成呎厚

又話中短期無事，怕政府轉鈎RMB, 又長期話可以轉

外匯管制先冇乜波幅

共產黨覺得依家係可以定遊戲規則

你用20年前既思維, 去判斷今日

政治問題, 係香港商家BUY 唔BUY既問題

唔係平民既問題, 也不是人大過唔過既問題

你唔鈎我唔識自己換

將港元掛鈎人仔

只係央行同央行間自由兌換就得

外資仍然可以係香港自由兌換港元同外國貨幣

只係港元個幣值, 變咗同人仔定咗價

技術上, 係唔影響

將社會主義國際化，將中國推向資本主義?

日本YEN 同美金都無掛鈎

日本都換到美金

其實技術上, 係可以的

問題係港幣peg 離岸人仔? peg 在岸等於整個窿俾自己

係，我就已經調晒去，但將來走果時，諗緊咩方法方便d

食屎
出糧用現金有咩慘

只要人大通過決定, 修改基本法
我又唔反對

利申: 全副身家已持英鎊及美金

我唔知乜嘢叫芝麻人

你想講又唔敢講出口

係好無用

乜撚野兩種
新台幣同葡紙呢
你係台獨定澳獨

任志剛=烏鴉

RMB

毀滅香港都已經做得出

呢個POST 90%人, 都仲未訓醒

唔明習總既中華民族偉大復興, 真正既意思係咩

就就你
支那人不吃這一套

頂，聽到老

真係好想知道點掛住人仔

人哋出埋數位人仔啦 封閉試行階段已經有假喇 到時睇吓香港政府入幾多假人仔

早就估到你諗住勾人仔，係大陸既角度勾人仔先加強外匯個底，同時可以加強控制香港。

勾完人仔幾年，就會話用優惠價將港紙直接兌換人仔，將港元廢除，

不如鈎臘腸

掛津巴布韋

遲做定早做啫
政治現實係香港都玩爛咗
就算有後果權力核心咪又係絲毫無損
拖拖拉拉又為乜

睇真d 登登黎

其實如果擴大既話 可以係唔俾出港元
因為港元要有美元支持先印到出來

真心想睇下美國幾時制裁銀行

自任志剛先生港元和美元脱勾言論一出！2021年4月5日人民幣對換美元向下輕微向下調整

消息來自神經預測屍

來了

你得人仔可以勾咋嘛on9

睇真啲好似係戀童登

即刻倒翠翠平嘅米
起碼都升職做囯家副煮食

有時唔到佢地自己話事

掛人仔囉柒頭港元同人仔即刻收皮

偉大復興 只有我最大
要侵略別國

只要一脫，股樓即死，出面堆大鱷等在你好多年鳥

重一定要係離岸

稱霸火星

大家要唸唸會不會是被迫要脫

心水清

傻仔，阿爺要美金，唔係為乜要嚟香港上市，倒米？

樓價升得仲勁

將外匯基金啲美元同祖国換晒人民幣

掛冥幣？

掛人仔點洗走d人仔
內循環？
食完柯岀黎食番？

樓市gogogo
快啲脫離外國勢力掛人仔

佢放風試水温定畀提示大家呢

鈎Bitcoin

點解樓市會升?

港幣掛人仔> 人仔比港幣強> 港幣應該會升值> 香港既資產會貴左(對外國人黎講) > 貴左既野你會買少左> 樓價會跌

夠應節

換美保平安

當你買個包都幾球野時，樓價點都幾億一尺啦
咁係升左定跌左

港女一死
港樓即跟

佢指歐羅 英鎊

問題係人地對你人仔,有無信心.
話自由兌換,係米只係人仔??

如果有朝一日, 話港元只可兌換人仔.
你係吹佢唔漲.
中共講明港元同人仔掛勾.

究竟各國仲信唔信你中共先.
最重要係依家各國都話, 中共唔守國際協定.
中共唔守海洋公約, 中英聯合聲明.
一個商店無信用, 你都唔會去買佢野.

儲畜轉晒做外幣加外幣定期

弱弱一問
唔可以free float 嘅咩

連郭安法都可以立到 冇乜野做唔出

咁搞法...唔知係脫鈎先定習總變成翠總先

勾佬咩屌你

條白頭佬人生好似得一個目標咁
就係要港完掛人仔
佢一定成款身家得人仔

即係好快光速

講白啲丫嘛,又要講又要淆

是但啦
攬炒
我啲港幣都照哂美股

正解

以香港嘅儲備量 , 基本上只能勾美元或支幣 , 儲備歐元或日元一定會爆上限

但勾支幣即係等同廢除港幣

冇得唱美金，支共如何走資？

任志剛，係你個人經驗定心得？
你細個時，當你老母勾唔住你老豆，係咪又係出面勾第二個？

喺啊，你鐘意勾津巴布偉都仲得
仲唔去馬等咩

屌你點做大灣區人呀呀，中國從來都唔會有政治問題都唔撚知，，你商家試下唔buy?你睇下歷來有幾多個中國商人比中國用政策搞掂？最近已經有馬雲同螞蟻做辦比你睇，認識下中國先，ok?

咁 係咪勾 冥 幣 ?

但大 6 某個省 連衣紙都唔比人燒喎 ?

死漢奸掛美金

換錢同掛勾幾時變左有關係？
你用人仔都可以換
不過你人仔你有一百萬，一年只係比人換五萬美
但yen你有幾多可以換幾多都得

點解連中銀都要受
戰狼？

直情用人仔啦

係咪想分裂國家

除左美元 , 任何國家或個人要儲備或兌換國際貨幣都有上限

港共已經預到最壞情況 會脫勾 打定底 透露風聲

脫啦脫啦

2024年楊天命話香港地運完結

到時用緊急法就搞掂

Petroyuan policy
港紙可以直接買賣石油

又可以轉多批美金

聖誕卡抵食過雲吞麵啦
高纖低卡零膽固醇

下星期再轉多啲去離岸戶口先，港幣個勢好似唔對路

勾台幣?

邊個建制建議港元同美元脫鈎
邊個就係建制入面嘅鬼喇
良好市民要第一時間報國安法

仲勾人仔？？
取消港元，全港強制用人仔啦

即係代表將會興與人民幣掛勾

係2千8百幾億流入加拿大。

真果條數係點，港共自己最清楚

同時支共 沒辦法係香港將人仔呢個公仔紙 套成美元

支持

屌你老母廢老得把口， 做撚到咩 你夠撚膽脫咩

無記錯舊年已經咁講

一男子咪又係毛主席果種？

美國要求中國償還清朝發行債券

支持鈎人民幣

嘥鳩氣啦
冇啦啦走去做交义盤咩
你鈎人仔又即係推人仔畀人沽到爆廠
想送翠翠一程？
世界上最流通嘅都鈎唔掂
就會有第二隻鈎得掂？
除非禁止對換啦
咁鈎陰司都得

咁又未
強國上年發温疫財
賺咗畢大手買哂美債
三五七年都夠用
但你 MPF 年期太長就好難講

其實係香港自己勾住美國
講到美國佬好恨你勾咁

但支那上年除咗武肺仲有長江水災喎
咁大面積農地同生畜無哂
幾個糧倉自燃應該點都唔夠儲備
再加上舊年戰狼上身罷美國黃豆又澳洲煤
淨計轉巴西買豆都買貴咗啦

如果夠錢使呢排就唔使咁多動作
印度邊境、緬甸解放軍、戰機飛台灣、軍艦去日本
十足之前北韓恐嚇講數咁

用美金買賣嘅美國國債，同美國用金融武器攻略債權國有咩關係？又唔可以叫美國即刻還嘅，係未？🤔
Btw講左幾廿年嘅放晒d國債佢，幾時做？

鈎比特幣，1蚊港幣對7.8美金指日可待

個個都想翠翠近平加入唔勾美元行列

勾陰司紙好.一對億.

任志剛你講唔講得出可以掛邊樣？

到時手揸美元就已經係贏家

所以咪同美金脫勾等你冇得咁輕鬆走資

胖數碼人民幣咪唔洗勾囉五年內都要實行啦

老人家果頭近係咪要換定陰司紙？

任伯伯快啲返大陸住
擁抱人民幣啦
香港養大你
你都算仆街又反骨了.....

任一招收皮啦

用多啲人仔港紙較穩定乜撚嘢笑話嚟
取消港紙咪最穩定囉咁

中共想港幣脫勾
港幣匯率就變垃圾，到時香港人賣樓賣資產都拎唔到幾多美金走
中共當香港美元儲備係佢哋架

鈎bitcoin

直接用人仔咪算，仲好

利申：銀行得番幾千蚊

留名等睇港幣變廢紙

佢講得岩，勾過第2隻係冇問題
唔脫勾正衰仔

講到咁易 咁重鈎黎做乜

快啦

盧布、人民幣、越南盾大把你選擇

人民幣

加速

點解唔直接用人民幣？係咪搞港獨？
國安法拉得

即係逃犯條例係合理既 不過連登仔盲反

支持 快

否則美國會是「攞苦嚟辛，呢個會搞到好大，所以我覺得美國唔會去到咁盡。」

石頭腳

我都唔知呀
最好啦
反正我都轉晒做美金放晒證券戶口唔關我事

真係掛左人仔
港豬會點

支持勾人民幣
不過勾得人民幣不如直接用人民幣取消港幣
支持直接用人民幣取消港幣
明明香港係中國共產黨神聖不可分割的領土
點解可以用港幣,又唔見北京用北京幣上海用上海幣
取消港幣刻不容緩

搞咁多野不如直接定個日期強制換匯變晒人仔廢除港元

鈎人民弊囉！
橫掂5毛成日鬼殺咁嘈
話港元應該同人民幣掛鈎

淫婦

我估最有可能好似新加玻紙咁做

到時揸數嗰位要帶腦返工
掛美金 人仔就唔洗煩

鈎人民幣既話，點解唔直接用人民幣呢

掛人仔同攻台邊樣會快d

快撚d勾人仔

日本有美軍基地添

佢而家就算係金融界都俾人睇唔起

無美金 港紙乜都唔係

真係勾二嫂咁易，話勾就勾，仲要勾完可以爽

同意，快D勾支幣

等緊有鎂係手囡囡排住隊黎含

唔洗比人打爆，直頭自爆左

睇佢一個post已知乜鳩都唔識，仲覆黎做乜

繼續番工

勾津幣囉

掛人民弊

掛人仔無得輸
打台灣唔係贏硬
一定係搞香港先啦